點解參議院有100人，可能有9人反對，香港人權法就會kick 住?

如題

要一致通過先可以打尖

應該唔係 純料係全部人贊成就變一致通過 法案好似有得打尖

完全無人反對就可以行快線
有就要跟正常程序

咁排隊既話要幾耐?

好似第二百幾

［聯署係冇用 但都係要簽］制裁TVB 尚欠33,000人聯署，11月9日截止。

參議院唔係60人咩？

參議院如果無人反對下，議案就可以唔洗排隊直接口頭表決，否則就要正常程序排隊

順利無其他嘢突發都要排到下年春天

咁現實一定唔會咁理想ga bor

要過半就過應該幾樂觀吧?

（突發）Senator Hawley 同 Solomon Yue 知道左議員被拉！

只要眾多農業省其中一個參議院議趴反對就要排隊嗎?

60 個人co-sponsor 就攪掂, 差21 個

其實唔係, 係解釋之前, 要超簡單講一講參院個玩法:

正常某條法案o係啲委會員通過之後, 就會入左議會日程(calendar), 等排期上大會debate再投票, 咁正常就按佢地係委員會通過嘅先後排次序, 但一般都有九萬幾條bill排隊, 大部分等到議會任期完都未上大會, 咁無打尖機制就仆得街, 啲突發重要嘢唔洗過, 所以參院有打尖方法(眾院都有, 不過同參院唔同玩法), 咁有兩個measures:

1. Unanimous Consent

字面意思係全體議員一致同意, 實際上其實係「無人投反對」, 所以唔洗等埋發叔, 因為唔蒲頭同投棄權唔影響, 咁既然無人反對, 實打到尖啦係咪, 佢地大家都唔反對要傾, 咁咪傾囉

通常啲超級urgent就用呢個, 因為用呢個機制上大會可, 以連委員會都唔洗入, 即係完全唔o係calendar嘅都可以直上大會, 直接係大會砌掂佢, 係某樣嘢最快過參院嘅方法

2. Motion to proceed

參議員動議討論某法案, 咁多數議員(aka 51位)投同意就打到尖, 實際上, 由於傳統問題, 呢個動議權力由參院多數黨領袖(the Majority Leader)掌握, 因為佢嘅motion to proceed有最高優先權, 即係如果佢唔同意, 其他議員嘅motion to proceed係無撚用, 因為佢會用自己嘅motion to proceed去override, 即係佢有最高權力去幫某條法案打尖, 或唔畀某條法案討論(不斷motion其他法案打尖, 所以就算某條法案排第二等上大會, 理論上可以都永遠不會成功), 咁佢係多數黨領袖, 原則上佢黨友會聽佢支笛(佢個post都係黨友選佢出黎做), 即係會投票過呢個motion, 所以佢實際上有任意排議程權力

呢個方法就慢啲嘅, 因為一般程序入面, motion有辯論時間, 即係可以拉布(filibuster)

結論就係, 依家係用方法一卡關, 但實際上有方法二, 問題係參院領袖McConnell條撚屌詐緊死, 因為就算用方法二, 如果有超過60位參議員支持(呢條bill好似有?), 其實可以用cloture機制飛左辯論時間, 唔畀嗰幾位參議員拉布

McConnell呢條撚樣有幾撚屌請自行google, 我唔係講佢老婆, 而係佢玩呢個排議程權力簡直係玩到癡撚線